<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="hello"> </string>
    <string name="app_name">Wo ist Io</string>
    <string name="close_label">Schliessen</string>
    <string name="spiral_title">Jovian Spirale</string>
    <string name="riseset_title">Objekt Sichtbarkeit</string>
    <string name="jupiter_text">Jupiter Mond Positionen</string>
    <string name="time_text">Objekt Sichtbarkeit</string>
    <string name="about_label">Über...</string>
    <string name="about_title">Über Wo ist Io - version 2.1g</string>
    <string name="about_text">
Wo ist Io ist ein Tool zur Darstellung der Positionen von Objekten im Sonnensystem.
Es verwendet Ihren Standort um die Auf-und Untergangszeiten der Planeten zu bestimmen
(und bald des Mondes) sowie die Positionen der 4 großen Monde des Jupiter.
\n\n
Auf der Startseite sehen Sie ein Diarama für einen schnellen Überblick was für
Himmelskörper derzeit zu sehen sind.  Nichts ist hier im Massstab, nur damit Sie
eine Vorstellung von dem haben was im Moment sichtbar ist.  Das ist Beta-Code und
wird wahrscheinlich nicht in der Arktis und Antarktis funktionieren.
\n\n
Die Objekt Sichtbarkeit Seite zeigt Ihnen die berechneten Auf-und Untergangszeiten der
Planeten für Ihren aktuellen Standort. 
\n\n
Die Jupiter Mond Positionen Seite zeigt Ihnen eine Spirale von Jupiters grossen 4 Monden.
Durch nur ein 8x Fernglas können Sie diese 4 Monde sehen, wenn Jupiter sichtbar ist.\n\n
Die Portrait-Ansicht zeigt ein 4 Tage Zeitfenster, die orange Linie repräsentiert den
aktuellen Zustand. Im Querformat erhalten Sie eine Nahaufnahme des ersten Teils des Graphen
(Aspekt variiert abhängig von Ihrem Gerät).  
Jupiters Darstellung ist vergrössert (2x) für die Ästhetik.\n
Dies ist eine laufende Arbeit, zusätzliche Funktionen werden über die Zeit neu hinzugefügt.
\n\n
<b>License / Copyright</b>\n\n
Copyright (c) 2010 Sean Dague\n\n
German Translation by Martin Stähling\n\n
Wo ist Io ist freie Software. Sie können es unter den Bedingungen der GNU General Public
License, wie von der Free Software Foundation veröffentlicht, weitergeben und/oder modifizieren,
entweder gemäß Version 3 der Lizenz oder (nach Ihrer Option) jeder späteren Version.\n\n
Die Veröffentlichung von Wo ist Io erfolgt in der Hoffnung, daß es Ihnen von Nutzen sein wird,
aber OHNE IRGENDEINE GARANTIE, sogar ohne die implizite Garantie der MARKTREIFE oder der
VERWENDBARKEIT FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK. Details finden Sie in der GNU General Public License.\n\n
Sie sollten ein Exemplar der GNU General Public License zusammen mit diesem Programm erhalten haben.
Falls nicht, siehe http://www.gnu.org/licenses/\n\n
Quellcode der Übersetzung unter http://sourceforge.net/projects/androidio/\n\n
Original Quellcode unter http://github.com/sdague/where-is-io\n\n
Where is Io is free software: you can redistribute it and/or modify
it under the terms of the GNU General Public License as published by
the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
(at your option) any later version.\n\n
Where is Io is distributed in the hope that it will be useful, but
WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU
General Public License for more details.\n\n
You should have received a copy of the GNU General Public License
along with Where is Io.  If not, see http://www.gnu.org/licenses/.\n\n
Full source code available at http://github.com/sdague/where-is-io\n\n
Translated German source code at http://sourceforge.net/projects/androidio/\n\n
This software includes simulation code derived from Johannes
Gajdosik\'s vsop87, elp82b, and l1 model implementations.  Much thanks
to his excellent work in porting Fortran models to C and making those
available for general use.\n\n
Copyright (c) 2006 Johannes Gajdosik\n\n
Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a
copy of this software and associated documentation files (the \"Software\"),
to deal in the Software without restriction, including without limitation
the rights to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense,
and/or sell copies of the Software, and to permit persons to whom the
Software is furnished to do so, subject to the following conditions:\n
The above copyright notice and this permission notice shall be included
in all copies or substantial portions of the Software.
    </string>
    <string name="jupiter_details">\
<b>Durchmesser:</b> 142.800 km\n\
<b>Masse:</b> 317.8 Erdmassen\n
<b>Temp:</b> -108 Grad Celsius\n
\n\
Jupiter ist mit einem Äquatordurchmesser von 142.800 Kilometern der größte
Planet des Sonnensystems. Er ist mit einer durchschnittlichen Entfernung von
778 Millionen Kilometern von der Sonne aus gesehen der fünfte Planet.\n
\n\
Jupiter ist nachts von der Erde aus mit bloßem Auge zu erkennen. Die Galileischen
Monde können schon mit einem Fernglass mit 8 fach Vergrösserung gesehen werden.
\n\
Mehr bei: http://de.wikipedia.org/wiki/Jupiter_(Planet%29
</string>
<string name="io_details">\
<b>Durchmesser:</b> 3643 km\n\
<b>Jupiterabstand:</b> 421.600 km\n\
<b>Temp:</b> -143 Grad Celsius\n\
\n\
Io ist der innerste der vier großen Monde des Planeten Jupiter und mit einem
Durchmesser von 3643 km der drittgrößte Mond Jupiters und der viertgrößte Mond
des Sonnensystems. Seine Besonderheit ist ein extremer Vulkanismus, der von
keinem anderen Himmelskörper im Sonnensystem überboten wird.\n
\n\
Mehr bei: http://de.wikipedia.org/wiki/Io_%28Mond%29
</string>
<string name="europa_details">\
<b>Durchmesser:</b> 3121 km\n\
<b>Jupiterabstand:</b> 670.900 km\n\
<b>Temp:</b> -160 Grad Celsius\n\
\n\
Europa ist mit einem Durchmesser von 3121 km der zweitinnerste und kleinste der
vier großen Monde des Planeten Jupiter und der sechstgrößte im Sonnensystem.
Die Oberfläche ist außergewöhnlich eben. Es wird vermutet, dass sich unter
Europas Kruste aus Wassereis ein Ozean aus flüssigem Wasser befindet,
der durch die Wirkung von Gezeitenkräften erwärmt wird. Das mögliche
Vorhandensein von flüssigem Wasser ließ Spekulationen darüber aufkommen,
ob in Europas Ozeanen Formen von Leben existieren können.\n
\n\
Mehr bei: http://de.wikipedia.org/wiki/Europa_%28Mond%29
</string>
<string name="ganymede_details">\
<b>Durchmesser:</b> 5262 km\n\
<b>Jupiterabstand:</b> 1.070.000 km\n\
<b>Temp:</b> -165 Grad Celsius\n\
\n\
Ganymed ist der dritte und mit einem Durchmesser von 5262 km der größte der vier
großen Monde des Planeten Jupiter. Er ist noch vor Titan der größte Mond des
Sonnensystems und größer als der Planet Merkur. Ganymeds Oberfläche besteht aus
zwei kontinentalen Platten, die sich unabhängig voneinander bewegen, wobei an
ihren Randzonen Gebirgszüge aufgeworfen werden können. Er besteht aus einem
Eisenkern, einem Felsmantel und einem Eismantel. Außerdem besitzt er ein eigenes
Magnetfeld.\n
\n\
Mehr bei: http://de.wikipedia.org/wiki/Ganymed_%28Mond%29
</string>
<string name="callisto_details">\
<b>Durchmesser:</b> 4821 km\n\
<b>Jupiterabstand:</b> 1.883.000 km\n\
<b>Temp:</b> -150 Grad Celsius\n\
\n\
Kallisto hat einen Durchmesser von 4821 km und ist damit fast exakt genauso groß
wie der Planet Merkur. Es ist der zweitgrößte und äußerste der vier großen Monde
des Planeten Jupiter und der drittgrößte Mond des Sonnensystems. Kallisto weist
die höchste Dichte an Impaktkratern im ganzen Sonnensystem auf. Krater und bei deren
Einschlag entstandene konzentrische ringförmige Erhebungen prägen die Oberfläche;
größere Gebirgszüge sind nicht vorhanden. Dies lässt darauf schließen, dass
Kallistos Oberfläche überwiegend aus Wassereis zusammengesetzt ist. Beobachtungen
weisen darauf hin, dass Kallisto eine äußerst dünne Atmosphäre aus Kohlendioxid
besitzt. Kallisto gilt als mögliches Ziel der bemannten Raumfahrt für die Zeit nach
einem bemannten Marsflug, da er außerhalb des Strahlengürtels um den Jupiter liegt.\n
\n\
Mehr bei: http://de.wikipedia.org/wiki/Kallisto_%28Mond%29
</string>
</resources>
